%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh01\_Leet}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Console Application} - Leet} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely egy több soros szöveget leet (1337) nyelvre fordít, majd az eredményeket a konzolra írja, és egy szövegfájlban tárolja.} A leet nyelv lényege, hogy az írott szöveg egyes betűit rájuk hasonlító számjegyekkel helyettesítjük. } \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Console Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 \textit{(8)} & Hozza létre a \texttt{string BeolvasTobbSort() } metódust, mely a konzolról beolvas egy több soros szöveget, és visszatér vele. A metódus rendre olvasson be egy sort, majd kérdezze meg a felhasználót, hogy kíván-e további sorokat beolvasni, és olvassa be a kérdésre adott választ is. Ezt a tevékenységet folytassa mindaddig, amíg a felhasználó válasza az „igen” szöveg. A válaszban kis és nagy betűket ne különböztesse meg. Ha a felhasználó már nem kíván további sorokat beolvasni, térjen vissza az addigi sorokat tartalmazó szöveggel. \\
		\hline
		3 \textit{(10)} & A \texttt{string Leet(string eredeti, out int csereSzam)  } metódus fordítsa le a szöveget a következőek szerint. A lefordított szöveg az eredeti szöveget tartalmazza csupa nagy betűkkel, valamint egyes nagy betűk helyett az alábbi helyettesítésekkel: A $\rightarrow$ 4, B $\rightarrow$ 8, E $\rightarrow$ 3, G $\rightarrow$ 6, I $\rightarrow$ 1, O $\rightarrow$ 0, Q $\rightarrow$ 9, S $\rightarrow$5, T $\rightarrow$ 7, Z $\rightarrow$ 2. A fordítás közben a metódus számolja meg a betű-számjegy cserék számát a \texttt{csereSzam} kimeneti paraméterben, majd térjen vissza a lefordított szöveggel. \\
		\hline
		4 \textit{(6)} & A \texttt{void FajlbaIras(string fajlNev, string eredeti, string leet) } írja ki a paraméterként kapott \texttt{eredeti} és \texttt{leet} szövegek értékét a \texttt{fajlNev} helyen lévő szöveges fájlba. A fájlba írás előtt ellenőrizze, hogy létezik-e már a fájl (Ellenőrzés: \texttt{File.Exists}). Ha a fájl létezik, akkor erről értesítse a felhasználót, majd írja felül. \\
		\hline
		5 \textit{(6)} & A program \texttt{void Main(string[] args)} metódusában ismertesse a program célját, és kérjen be egy több soros szöveget a \texttt{BeolvasTobbSort} függvény segítségével. A kapott szöveget fordítsa le a \texttt{Leet} metódus segítségével, majd az eredményt és a cserék számát írja ki a konzolra. Az \texttt{FajlbaIras} függvénnyel mentse el az eredményeket az \textit{eredmenyek.txt} fájlba is. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}